FREQUENTLY ASKED QUESTIONS

PRODUCT QUESTIONS
=================

Q: What makes your meats "exotic"?
A: Exotic meats are species not commonly found in grocery stores - including game animals like venison, elk, bison, wild boar, as well as specialty meats like kangaroo, alligator, and various game birds. All our products are farm-raised or sustainably sourced.

Q: Is exotic meat safe to eat?
A: Yes, absolutely. All our products are processed in USDA-inspected facilities and undergo rigorous testing for pathogens. We follow strict HACCP protocols and maintain comprehensive traceability systems.

Q: Do exotic meats taste different from regular meat?
A: Most exotic meats have unique flavor profiles. Game meats tend to be leaner and often have richer, more complex flavors. Many describe venison as earthy, bison as slightly sweet, and kangaroo as beef-like but more intense.

Q: Are your animals wild-caught or farm-raised?
A: Most of our products are farm-raised under humane conditions. Some products like certain fish and seasonal game may be wild-caught but are always sustainably sourced and legally harvested.

Q: Do you offer organic options?
A: Yes, we carry organic-certified venison, bison, and poultry. These products are clearly marked and come with certification documentation.

ORDERING & SHIPPING
===================

Q: What's the minimum order amount?
A: There's no minimum for retail customers. Commercial accounts have a $200 minimum, and wholesale accounts require $500 minimum orders.

Q: How is exotic meat shipped?
A: Frozen products ship with dry ice in insulated containers via FedEx. Fresh products require express shipping and arrive within 1-2 days. All shipments include temperature monitoring.

Q: Can you ship to my state?
A: We ship to all 50 states, though some products may be restricted in certain states due to local regulations. Alaska and Hawaii incur additional shipping charges.

Q: What if I'm not home for delivery?
A: Adult signature is required for all orders. If you're not available, FedEx will attempt redelivery up to 3 times. You can also have packages held at a FedEx location.

Q: How long does shipping take?
A: Standard shipping takes 2-5 business days. Express shipping arrives in 1-2 days. Processing time is typically 1-2 business days before shipment.

COOKING & PREPARATION
=====================

Q: How do I cook exotic meat?
A: Most exotic meats are leaner than conventional meat, so they cook faster and can become tough if overcooked. We provide detailed cooking guides with each order and on our website.

Q: What temperature should I cook exotic meat to?
A: Ground exotic meats should reach 160°F internal temperature. Whole muscle cuts like steaks need 145°F with a 3-minute rest. Game birds require 165°F internal temperature.

Q: Can I cook exotic meat the same way as regular meat?
A: Similar techniques work, but timing and temperatures may differ. Exotic meats are typically leaner, so they benefit from lower temperatures and shorter cooking times.

Q: Do I need special equipment?
A: A good meat thermometer is essential. Otherwise, standard kitchen equipment works fine. Sharp knives and separate cutting boards for raw meat are recommended.

Q: How should I store exotic meat?
A: Keep frozen products at 0°F or below. Fresh products should be used within 1-3 days and stored in the refrigerator at 40°F or below. Never refreeze completely thawed products.

BUSINESS & PRICING
==================

Q: Do you offer volume discounts?
A: Yes, automatic discounts apply: 5% for 10-24 lbs, 10% for 25-49 lbs, 15% for 50-99 lbs, and 20% for 100+ lbs.

Q: Can restaurants open commercial accounts?
A: Yes, we offer commercial pricing for restaurants and food service. You'll need to provide business license verification and can qualify for Net 30 payment terms.

Q: Do you price match competitors?
A: We consider price matching requests on a case-by-case basis for identical products. Proof of competitor pricing and inclusion of shipping costs in comparison is required.

Q: Are there any hidden fees?
A: No hidden fees. All costs including credit card processing are included in our pricing. The only additional charges are shipping (free over $150) and applicable taxes.

Q: Do you offer payment plans?
A: Yes, we offer Affirm financing for orders over $200 and a layaway program for orders over $300 with 25% down payment.

RETURNS & QUALITY
=================

Q: What if I'm not satisfied with my order?
A: We offer a 100% satisfaction guarantee. Contact us within 24 hours of delivery for quality issues, or within 30 days for returns of unopened products.

Q: Can I return exotic meat?
A: Unopened products in original packaging can be returned within 30 days. Quality issues are addressed immediately with replacement or full refund.

Q: What if my order arrives thawed?
A: Products may arrive slightly thawed but still cold - this is acceptable. If products arrive warm or completely thawed, contact us immediately for replacement.

Q: Do you guarantee freshness?
A: Yes, we guarantee all products arrive fresh or properly frozen. Each package includes temperature monitoring, and we maintain strict cold chain management.

Q: What if the wrong product was shipped?
A: Contact us immediately for shipping errors. We'll arrange express replacement shipping at no charge and provide a prepaid return label for incorrect items.

DIETARY & HEALTH
================

Q: Are exotic meats healthier than conventional meat?
A: Many exotic meats are leaner and higher in protein than conventional options. They're often free from antibiotics and hormones. Specific nutritional information is available for each product.

Q: Do you have allergen information?
A: Yes, detailed allergen information is provided for all products. Our facility processes soy, wheat, and eggs in some products. Cross-contamination prevention protocols are in place.

Q: Are your products gluten-free?
A: Most of our whole muscle meats are naturally gluten-free. Some processed products may contain gluten. All ingredients are clearly labeled.

Q: Can I get kosher or halal certified products?
A: We offer kosher and halal certified options for select products. These are clearly marked and come with appropriate certification.

Q: Are exotic meats suitable for special diets?
A: Many exotic meats work well for paleo, keto, and high-protein diets due to their lean nature and lack of processing. Consult your healthcare provider for specific dietary advice.

TECHNICAL & WEBSITE
===================

Q: How do I track my order?
A: You'll receive an email with tracking information when your order ships. You can also check order status by logging into your account on our website.

Q: Can I modify my order after placing it?
A: Order modifications are possible until the order ships. Contact customer service as soon as possible for changes.

Q: Do you have a mobile app?
A: Yes, our mobile app is available for iOS and Android devices. It includes the full product catalog, one-touch reordering, and push notifications.

Q: Is my payment information secure?
A: Yes, we use SSL encryption and are PCI DSS compliant. We never store complete credit card information on our servers.

Q: Can I set up recurring orders?
A: Yes, we offer subscription services with 10% discounts and free shipping. You can customize products and skip months as needed.

LEGAL & REGULATIONS
===================

Q: Is it legal to sell exotic meat?
A: Yes, we operate under all applicable federal and state regulations. We maintain USDA inspection, state licenses, and interstate commerce permits.

Q: Are there restrictions on exotic meat?
A: Some states have specific regulations on certain species. We automatically check restrictions based on your delivery address and will notify you of any limitations.

Q: How do you ensure humane treatment?
A: We work only with certified farms that follow humane treatment protocols. Our suppliers undergo regular audits for animal welfare compliance.

Q: Are your products inspected?
A: Yes, all products are processed under continuous USDA inspection in federally inspected facilities. We maintain detailed inspection records.

Q: Do you follow environmental sustainability practices?
A: Yes, we prioritize sustainable sourcing, work with farms using responsible practices, and maintain certifications for environmental stewardship.

CUSTOMER SERVICE
================

Q: What are your customer service hours?
A: Phone and live chat: 8 AM - 8 PM EST, Monday-Friday. Email support available 24/7 with response within 2 hours during business hours.

Q: How can I contact customer service?
A: Phone: 1-800-EXOTIC-1 (396-8421), Email: support@exoticmeats.com, Live chat on website, or through our mobile app.

Q: Do you offer cooking consultations?
A: Yes, we provide cooking advice and can arrange consultations with our culinary team for large orders or special events.

Q: Can you help with menu planning?
A: Our commercial team offers menu planning assistance for restaurants and can provide recommendations based on your specific needs and customer base.

Q: What if I have a food safety concern?
A: Contact our food safety hotline immediately at 1-800-EXOTIC-1 ext. 311. We take all food safety concerns seriously and investigate promptly.

CONTACT INFORMATION
==================
General Questions: 1-800-EXOTIC-1 (396-8421)
Food Safety: ext. 311
Commercial Accounts: ext. 201
Technical Support: ext. 411
Email: support@exoticmeats.com
Emergency After Hours: ext. 911
Website: www.exoticmeats.com 